# 3 Глава. Обоснование экономической эффективности

- **3.1 Технико-экономическа хар-ка предметной области и предприятия. Анализ деятельности КАК ЕСТЬ**
    - 3.1.1 Выбор и обоснование методики расчета экономической эффективности
    - 3.1.2 Расчет показателей экономической эффективности проекта

## 3.1 Технико-экономическа хар-ка предметной области и предприятия. Анализ деятельности КАК ЕСТЬ

### 3.1.1 Выбор и обоснование методики расчета экономической эффективности

Экономич эффективность складывается из 2-ч состовляющих

 - прямого эффекта
 характеризуется снижением трудовых и стоимостных показателей
 сколько времени тратилось до автоматизации и сколько будет тратится после
 Срок окупаемости затрат на внедрение проекта
 - косвенного эффекта
 Характеризуется повышением прибыли, привлечением большего уровня клиентов, снижением уровня брака, снижение рекламация получаемых от клиентов, снижение затрат на сырье, уменшение сумм штрафов неустоек...

### 3.1.2 Расчет показателей экономической эффективности проекта

строим графики по формулам (показателям) из верхнего пункта

см скрин - 2 графика